無人係唱唔到歌既 解答新手唱歌上既疑問

講真 我以前唱歌都係同好多人一樣 成日走音 音色好唔穩 唱幾首歌喉嚨就會好緊

但係經過有系統既訓練 終於明白 唱歌其實同做gym 做其他運動一樣 係可以慢慢訓練既 需要知道既其實係一個方法

方法並唔係不斷不斷地唱歌去令自己進步

有系統既訓練方法其實係包括
-用diaphragm（肚仔呼吸大法）

唱歌所有所有既力量 不論高低音都要用肚嚟support 肚仔就等於一部車既engine 不論你低音定高音你唔開引擎部車係跑得唔遠 特別係上到高音 唔用肚仔係hold唔住既

-發聲練習
發聲練習可以令你聲帶做warm up同做運動一樣可以防止受傷 又可以幫你練音息穩定度 練open throat張咀巴口腔內部打開 令唱歌更輕鬆

push

唱首黎聽下

夜少少收工錄

第一個可以用文字講解第二個唔得

講左diaphgram 肚仔呼吸先
首先吸一口大氣 肚仔會自然好似氣球咁漲起 hold 住幾秒 放鬆 慢慢呼返出嚟 呼既時候肚仔自然收縮 做十次左右到成功啦

係咪唔肯定自己做得岩唔岩或者都係feel唔到咼 唔洗驚有方法

你訓係到 深呼吸 咦 個肚仔識漲啦 識漲啦 冇錯就係咁樣做啦

第一步學識之後第二步 第二步要做

第二步係 傾返起身用你平時講野既聲量讀個 "哈" 字 每講一次個肚都會自然咁縮入去

識得用肚仔呼吸法你唱歌就會唔同好多 肚仔有足夠既氣去support你唱歌

第二步我只可以telegram錄音示範 唱歌始終係要講先解釋到 打字係解釋唔得咁明白

係咼 溫馨小tips 平時練習或者唱歌 最好企起身 因為坐低你只會用到7成既diaphgram

留名，五音不全小六之後就冇唱過歌，但最近好想學唱歌，唱偶像啲歌

巴打想唱邊位偶像既歌

好似馮文樂嗰啲扮聲唱歌有冇得練 ?

把聲唔入咪可以點？？
同埋點練高音，高少少key都上唔到去

一般我學同教法都冇話教人去扮到某人既唱腔既 不過要學都係聽下個歌手咬字有咩特色去模仿 但係格硬學有時會令你發音唔自然比較辛苦

其實每個人把聲都有自己特色 巴打學嚟做咩

有幾唔入咪法 你telegram 俾我聽下
唱高音係要用head voice 放鬆喉嚨 用肚仔力量hold 住唱 所以識肚仔呼吸法真係所有野既 基本步 好似起屋打好最底步枝莊咁係根基嚟
根基打唔好 屋頂（高音）自然會冧落嚟

成日唱到讀出黎咁個key係平

你唱嚟聽聽先分析到巴打唔洗怕醜 都有其他巴打tg我

唱歌淨係識用喉嚨唱，把聲又扁又難聽，點先可以用其他部位去唱歌

學識用肚仔吸左氣先（根基）（根基）（根基）
根住唱發聲練習開聲 明白open throat 喉嚨內部會打開左 有少少似打喊路咁既感覺

祥細要錄音先講得通你知 唔洗怕醜記得搵我

唔入嘜 將嘜貼住咀唱都可以幫助到大少d

孫燕姿
得佢首《同類》算勉強唱到

岩岩開始跟老師

以前一直唱歌既習慣左

佢教我點樣放鬆喉嚨

道理我明白 但係都係覺得喉嚨會好攰

有時get到佢話高音位要hold住肚同埋眉頭

但係一唱首唔熟既歌就會變返喉嚨壓力好大

唱一首歌就差唔多gg

請問有咩方法可以解決

lm 真心想唱歌有進步

想問下平時metal啲screamer係點做到唔傷喉嚨咁scream

真心五音不全可以點
只希望清唱果時唔會難聽到俾人笑
唔知點解我覺得自己唱啱
實際上唱出嚟句嘢係冇音調

發聲位用啱 氣流量合適 應該就ok 其實都係練出黎
利申:唔識

如果喉嚨唱到攰尼就係warmup時間唔夠 我自己唱普通既歌就會warmup 20-30分鐘 太難既歌就會 1個鐘頭 如果唱唱下太緊就唱一唱發聲練習 有咁溫柔得咁溫柔地由chest voice 唱到head voice

祥細要聽一聽巴打你隻歌先判斷到 telegram我啦